

\subsection{Modelos de Design Contextual}
Para melhor compreender como os gerentes de salas de espetáculo monitorizam e vendem bilhetes aos espetadores  no contexto atual, foram realizadas algumas entrevistas.
Contámos com a colaboração do João Faria, membro da comissão organizadora da Festa d'Anaia, que complementou a informação anteriormente transmitida pela Grama e Pedro Madeira, membro da direção do Centro de Iniciação Teatral Esther de Carvalho, que não usa bilheteira online e nos mostrou o seu processo de venda de bilhetes.

\begin{enumerate}
\item[ \textbf{1.}] \subsubsection{Modelo Consolidado de Fluxo}
O modelo consolidado de fluxo é a representação gráfica de como é que a informação e os artefactos fluem através do sistema à medida que são usados. 

Aquando das entrevistas conseguimos perceber que salas de espetáculo com diferentes dimensões também têm diferentes necessidades.

Agrupamos então as salas de espetáculo quanto à sua capacidade de gerir a bilheteira:
\begin{itemize}
\item Possuem um sistema interno de gestão de bilheteira em que os bilhetes são vendidos fisicamente pela própria sala de espetáculo (Figura \ref{fig:modeloInterno});
\item Têm de recorrer a um serviço de bilheteira externo em que a sala de espetáculo recorre a um serviço de bilheteira online que permite vender bilhetes digitalmente (Figura \ref{fig:modeloExterno}).
\end{itemize}

Tendo em conta esta divisão, segue-se o diagrama de fluxo para cada uma:

\begin{figure}[H]
    \subsubsection{Serviço interno de bilheteira}
    \centering\includegraphics[scale=0.8]{Ficheiros/Fluxo interno v3.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Fluxo do Serviço Interno de Bilheteira}
    \label{fig:modeloInterno}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \subsubsection{Serviço externo de bilheteira}
    \centering\includegraphics[scale=0.2]{Ficheiros/Fluxo externo.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Fluxo do Serviço Externo de Bilheteira}
    \label{fig:modeloExterno}
\end{figure}

\newpage

\item[ \textbf{2.}] \subsubsection{Modelo Consolidado Cultural}
O Modelo Consolidado Cultural mostra o impacto de uma pessoa no ambiente estudado, o que cada um dos intervenientes espera do outro assim como a sua atitude.

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=0.35]{Ficheiros/Cultural Diagram.png}
    \caption{Modelo Consolidado Cultural}
\end{figure}

\newpage

\item [ \textbf{3.}]\subsubsection{Modelo Consolidado de Sequência}
A figura \ref{fig:sequencia1} trata de um contexto em que uma sala de espetáculos gere a sua própria bilheteira, sem recorrer a serviços de terceiros. Note-se que este apenas serve para ajudar a contextualizar a situação permitindo comparações com o caso seguinte.

As figuras \ref{fig:sequencia2} e \ref{fig:sequencia2.1} tratam de um caso em que a sala de espetáculo não tem bilheteira própria, sendo a organização do evento obrigada a contactar uma plataforma de vendas de bilhetes. Neste caso o espectador compra o bilhete na plataforma à parte. É notável a carga de trabalho retirada do lado da organização do evento por comparações com a fig. \ref{fig:sequencia1}.

\subsubsection{Sala de espetáculo com bilheteira própria}

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=0.5]{Ficheiros/sequencia1 v3.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Sequência de uma Sala com Bilheteira Própria}
    \label{fig:sequencia1}
\end{figure}

\subsubsection{Sala de espetáculo sem bilheteira própria}

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=0.8]{Ficheiros/sequencia2 v3.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Sequência da Interação entre o Espetador e a Plataforma}
    \label{fig:sequencia2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=0.65]{Ficheiros/sequencia3 v3.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Sequência da Interação entre a Sala e a Plataforma}
    \label{fig:sequencia2.1}
\end{figure}

\newpage

\item [ \textbf{4.}] \subsubsection{Modelo Consolidado Físico}
O Modelo Consolidado Físico permite-nos observar o ambiente de trabalho, a organização dos instrumentos necessários e assim ver os passos necessários para emitir um bilhete.

Caso o bilhete tenha sido reservado, ou por e-mail ou por uma chamada para um contacto disponibilizado, este tem de ser pago no local para ser levantado. Caso o bilhete tenha sido comprado através de uma bilheteira externa, o bilhete é impresso e enviado por correio para o mesmo.

A Figura \ref{fig:ModeloFisico} mostra os instrumentos necessários para a venda de um bilhete para os casos anteriores.

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=1]{Ficheiros/fisical_model.png}
    \caption{Modelo Consolidado Físico}
    \label{fig:ModeloFisico}
\end{figure}

Caso o bilhete seja digital, o espetador recebe o bilhete por e-mail e apenas tem de o apresentar à entrada para um leitor de \textit{QR Code} o validar. Visto que o bilhete é digital e não é preciso nada para além de um programa para criar o \textit{QR Code} e de um leitor, não achamos necessário a implementação de um Modelo Consolidado Físico para este cenário.

\newpage

\item [ \textbf{5.}]\subsubsection{Modelo Consolidado de Artefacto}
O Modelo Consolidado de Artefacto mostra a organização dos materiais e objetos na realização de uma tarefa. Com a Figura \ref{fig:ModeloArtefacto} percebemos como um cliente consegue entender quais os lugares disponíveis e a lotação da sala na hora de escolher o seu lugar numa compra online de um bilhete. Também dá para ver como um gestor é atualizado sobre a lotação em tempo real digitalmente.

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=0.4]{Ficheiros/Modelo Artefacto.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Artefacto - Lotação da sala}
    \label{fig:ModeloArtefacto}
\end{figure}


\end{enumerate}


\newpage
\section{Características do utilizador}
\quad Para as personas, criámos 4 tipos de perfis para possíveis consumidores da plataforma, com diferentes idades e objetivos.


\subsection{Persona 1}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nome:} Maria 
    \item \textbf{Descrição:} A Maria é uma senhora de meia-idade que aos sábados à noite adora assistir a espétaculos teatrais.
    \item \textbf{Quote:} "O meu objetivo de vida é assistir ao máximo de espetáculos possíveis!"
    \item \textbf{Quem é:} A Maria tem 65 anos e vive nos arredores de Coimbra.
    \item \textbf{Objetivos:} Os principais objetivos da Maria são o entretenimento e o enriquecimento da sua cultura.
    \item \textbf{Atitude:} A Maria cresceu e viveu toda a sua vida com o hábito de assistir regularmente a espetáculos.
    \item \textbf{Comportamento:} A Maria é uma pessoa muito intelectual e tem um enorme interesse por todo o tipo de espétaculos, nomeadamente espetáculos teatrais. Dada a elevada presença da Maria neste tipo de atividade, achamos que beneficiaria particularmente do sistema de bilheteira pelo preço de taxas que pouparia e pela facilidade de gestão de todos os seus bilhetes no seu telemóvel.
    
\end{itemize}
\newpage
\subsection{Persona 2}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nome:} Geraldo
    \item \textbf{Descrição:} O Geraldo é gestor de uma empresa e pescador nos tempos livres; gosta de participar ativamente nas atividades da sua comunidade. 
    \item \textbf{Quote:} "Cada indivíduo é uma comunidade e a união de uma comunidade."
    \item \textbf{Quem é:} O Geraldo tem 42 anos e vive na Praia de Mira.
    \item \textbf{Objetivos:} A ideia de comunidade é importante para o Geraldo, daí ele tentar ser o mais ativo possível nas atividades, sobretudo culturais. Tenta transmitir os mesmos valores ao seu filho e por isso faz questão que ele vá ao maior número de espetáculos possível.
    \item \textbf{Atitude:} A infância do Geraldo não foi fácil. Graças à sua família e comunidade ele conseguiu ter um futuro de sucesso, podendo agora proporcionar uma vida mais confortável à sua mulher e filho.
    \item \textbf{Comportamento:} O Geraldo usa os espetáculos como uma forma de fugir da rotina e para poder passar tempo de qualidade com a sua família. Embora tenha as suas preferências, acaba por assistir a vários tipos de espetáculo para poder corresponder aos gostos da sua mulher e filho. Prefere eventos que contribuam para causas ou que sejam na sua área de residência.
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Persona 3}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nome:} Martim
    \item \textbf{Descrição:} O Martim é um rapaz que assiste a todos os espetáculos de desenhos animados que decorrem em Portugal.
    \item \textbf{Quote:} "Um dia quero ser como o Panda!"
    \item \textbf{Quem é:} O Martim tem 7 anos e vive com o seu pai Geraldo na Praia de Mira.
    \item \textbf{Objetivos:} O Martim tem como objetivo não faltar a nenhum espetáculo, principalmente dos seus artistas preferidos, o Panda e Os Caricas.
    \item \textbf{Atitude:} O Martim assiste a espetáculos desde que é bebé. Um dia ambiciona ser ele a pisar os palcos e poder inspirar quem o assiste.
    \item \textbf{Comportamento:} Por seguir o Panda há tanto tempo, o Martim considera-o como um amigo e por isso quer encontrá-lo sempre que possível.
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Persona 4}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nome:} Beatriz
    \item \textbf{Descrição:} A Beatriz infelizmente raramente tem a oportunidade de assistir a espetáculos.
    \item \textbf{Quote:} "Voe o mais alto que conseguir."
    \item \textbf{Quem é:} A Beatriz tem 26 anos, trabalha, é estudante part-time e vive em Pedrógão Grande.
    \item \textbf{Objetivos:} Todos os dias, a Beatriz estuda com o objetivo de um dia poder vir a ter uma vida melhor e compensar os anos em que limitou o seu acesso à cultura e espetáculos. 
    \item \textbf{Atitude:} A Beatriz não vive propriamente feliz devido às suas impossibilidades financeiras, mas tenta aproveitar ao máximo as oportunidades que surgem.
    \item \textbf{Comportamento:} A Beatriz ambiciona criar uma organização que um dia dê a conhecer de forma gratuita o mundo dos espetáculos a pessoas carenciadas.
\end{itemize}